[棄whatsapp潮] 好奇點解一面倒signal signal，其他熱門軟件就冇人留意？

熱門通訊軟件 (wechat,tg以外) 我第一個諗line，佢好似存在咗好耐，據我所知，台日泰都興緊。

signal生於2014，一直都唔算喺世界上熱門，兼且宜家嘅signal好多功能都未及whatsapp齊全，想知點解個個都淨係留意到signal🤔

因為全球首富講

咁個首富同signal又有咩關係

無關係，只係一位有錢既科技人講出一種最安全既通訊app比人知

關於tg有人講過，呢度唔多講

可以睇下呢條片，佢有compare到whatsapp, line, signal同telegram
3：47 line其實收集緊64項個人資料，仲多過whatsapp

會唔會係因為本身少人用，所以先"安全"？

line以前個印象比人太差,又多廣告,又成日彈埋D 九5搭8既野出黎,,好煩

thx

line存取權限勁多
web版又要裝佢個software / 外掛先可以用

垃圾post

拉

Elon musk讚中國唔講

Line好撚食電

Signal夠簡潔
Line 又新聞(唔知點解好多奶共news) 又timeline
如果貪佢呢d functions ，一早就用左唔使等宜家
雖然有line.但冇打開既意欲

你鐘意用line咪繼續用囉, 但依家signal係最安全果隻, 所以多人揀係好正烳,係咁多.

圖都整埋

其實點解唔用返ICQ?

淨係講功能齊全，都遠不及wts，怕就怕在一隻發展未成熟嘅app突然咁多人用，會好危險

我諗係得signal同TG

但tg傾向隱密性高

from a friend 👇
最近見好多朋友講緊由WhatsApp轉會Signal
當年，小弟響香港某廣告公司工作
曾經負責Line嘅網絡宣傳工作

今日想同大家分享一下
當年我接觸到嘅競爭對手WhatsApp
佢地嘅網絡言論策略，
睇睇佢地多年來
每一次有競爭對手出現都會採用嘅戰略

香港自2008年，
曾令WhatsApp產生危機感而有動作嘅
包括Line，WeChat，以及而家嘅Signal

而每次，
WhatsApp所使用嘅策略都係同一套
包括淡化、抹黑、製造混亂

WhatsApp作為香港人慣性使用嘅通訊軟件
佢地無需要響網絡上贏出任何辯論
佢地嘅目的只有一個
就係「製造資訊疲勞」

WhatsApp非常清楚香港人
「怕麻煩」、「三分鐘熱度」特性
只要令大量資訊持續轟炸
（包括網絡上嘅罵戰，大量資訊湧現）
大部份網民都會響新鮮感下降
以及唔想再睇呢d情緒下
選擇繼續用返「慣性使用」嘅WhatsApp

而事實亦證明，當年Line敗仗
係因為正、反、持平三方大混戰
大量網民對於資訊混亂無法理出頭緒或結論
最終選擇「唔轉會」，「用返WhatsApp算啦」

而至於WeChat，
當年雖然有Big4廣告同演唱會聲勢浩大
甚至響海底隧道出口放出大型廣告牌，
聲勢一時無兩
但WhatsApp以遠低於廣告牌價錢
響討論區製造混亂
配合幾個討論區網民對大陸嘅反感
要維持WhatsApp於霸權實在易如反掌

接下來，本人預計，
WhatsApp已經開始第一階段「淡化」手段
本港網絡上已經開始出現「Signal亦有問題」
以及「WhatsApp做法跟其他產品差不多
呢一類嘅講法

稍後時間，高登連登等討論區，
將會出現大量有關Signal的不利新聞，
假新聞以及罵戰出現
呢一切響2月8日WhatsApp新Policy生效前
將會到達頂峰，令部份人跌落去
「算啦，Click同意WhatsApp嘅Policy」諗法

假若各位真心唔希望霸權繼續
唔希望被PR公司左右，放棄你嘅私隱安全
請認清WhatsApp公司手段
並時刻保持初心，堅持到底
各位加油！

做多一步：改埋WhatsApp狀態

邊方面未成熟？

Signal刪APP重裝已經無晒對話紀錄，垃圾都咁點叫人日常用啊
要轉都轉TG啦ON99

signal咪又係要裝software先可以係PC用

Line真係不了

成頁都係莎莉有危險

最重要既對話backup都無

個號碼太耐冇login冇咗

Signal 代替whatsapp
傾隱密照用TG咪得
Y not both

line係close source

而個首富有份一刀插入Trump個心臟

你班傻撚真係走信

直頭係deep state大佬，但佢講乜你哋就信乜

買咗Tesla就話啫

whatsapp同mewe用多好多電

whatsapp: 0.25%/分鐘
mewe: 0.2%/分鐘
facebook: 0.19%/分鐘
line: 0.1%/分鐘

pixel 4a內置system計

人地主打security 嘅要backup托柒咩
不如質疑之前嘗試了解下先

原來Telegram冇中文

Sticker
其他app：免費
LINE：部分免費
（其他app得同LINE相提並論咩）

日常用既話紀錄就係最重要既野，呢樣基本野都無點日常用
個電話跌左就無晒所有對話紀錄？

樓上點解講講下whatsapp代替品可以引申到侵侵、deep state、Twitter 推薦？

淨係wallpaper都未有得校

第三方有紀錄就有洩漏啲風險
你要人幫你backup 就唔應該用E2EE嘅app

line垃撚圾

有中文 但要另down已經有人整左
本身官方就無嘅

官方冇提供中文version
但其實有其他方法可以轉
跟住下面條link做 可以將個telegram香港中文本地化 (粗口都有tim )

咁既話話取代WhatsApp呢種類型既app既論點就唔成立啦，
你換手機有無可能唔過埋WhatsApp對話紀錄？

冇得校wallpaper 會有咩危險？

Telegram全方位屌打呢隻廢app啦

我講緊齊全、安全，係兩件事

telegram更全面
signal不了

唔過

要用signal係因為signal用途同whatsapp唔同
而唔係要signal成為另一個whatsapp

其實你咪用返whatsapp
你都冇需求，唔洗跟風轉signal

用途唔同，冇得直接比較

我屋企人朋友一早用左兩年telegram啦，
點會而家先跟風轉廢app

ELON MASK

因為多信徒
正如教延話玩幻幻，拜登同catholics priest 都一齊玩咁

講幾多次open source呀
default end to end 呀
點解咁多呢d post

柒撚到

啲人會整一堆point出嚟駁你 但事實係嗰啲point九成都係用家問題，係可以解決

因為跟風

Signal group chat係E2EE
Telegram 唔係

App冇廢唔廢，係睇點用

廢po勿推

PR死全家 Consolum落地獄

Elon Musk 係世界性既KOL

佢有份捐錢贊助
Elon Musk Discloses Funding WhatsApp Rival Signal, Says Will 'Donate More'

俾d新意ok？

from a friend 👇

最近見好多朋友講緊由WhatsApp轉會Signal
當年，小弟響香港某廣告公司工作
曾經負責Line嘅網絡宣傳工作

今日想同大家分享一下
當年我接觸到嘅競爭對手WhatsApp
佢地嘅網絡言論策略，
睇睇佢地多年來
每一次有競爭對手出現都會採用嘅戰略

香港自2008年，
曾令WhatsApp產生危機感而有動作嘅
包括Line，WeChat，以及而家嘅Signal

而每次，
WhatsApp所使用嘅策略都係同一套
包括淡化、抹黑、製造混亂

WhatsApp作為香港人慣性使用嘅通訊軟件
佢地無需要響網絡上贏出任何辯論
佢地嘅目的只有一個
就係「製造資訊疲勞」

WhatsApp非常清楚香港人
「怕麻煩」、「三分鐘熱度」特性
只要令大量資訊持續轟炸
（包括網絡上嘅罵戰，大量資訊湧現）
大部份網民都會響新鮮感下降
以及唔想再睇呢d情緒下
選擇繼續用返「慣性使用」嘅WhatsApp

而事實亦證明，當年Line敗仗
係因為正、反、持平三方大混戰
大量網民對於資訊混亂無法理出頭緒或結論
最終選擇「唔轉會」，「用返WhatsApp算啦」

而至於WeChat，
當年雖然有Big4廣告同演唱會聲勢浩大
甚至響海底隧道出口放出大型廣告牌，
聲勢一時無兩
但WhatsApp以遠低於廣告牌價錢
響討論區製造混亂
配合幾個討論區網民對大陸嘅反感
要維持WhatsApp於霸權實在易如反掌

接下來，本人預計，
WhatsApp已經開始第一階段「淡化」手段
本港網絡上已經開始出現「Signal亦有問題」
以及「WhatsApp做法跟其他產品差不多
呢一類嘅講法

稍後時間，高登連登等討論區，
將會出現大量有關Signal的不利新聞，
假新聞以及罵戰出現
呢一切響2月8日WhatsApp新Policy生效前
將會到達頂峰，令部份人跌落去
「算啦，Click同意WhatsApp嘅Policy」諗法

假若各位真心唔希望霸權繼續
唔希望被PR公司左右，放棄你嘅私隱安全
請認清WhatsApp公司手段
並時刻保持初心，堅持到底
各位加油！

做多一步：改埋WhatsApp狀態

因為只有down software先可以做到佢個e2ee，而且web嘅話會有好多嘅安全問題要處理

況且佢全部open source，冇咩好驚

原來line仲垃圾

估唔到Line會咁多存取

一轉手機乜紀錄都無 唔明點解棄TG用signal

tg安全點屌打signal？

今日第一次用
想用類似whatapp call 係打唔到
亦無一禁就whatapp展開對話
backup 亦無

但我可以等

最怕其他人唔等

因為咁

from a friend 👇
最近見好多朋友講緊由WhatsApp轉會Signal
當年，小弟響香港某廣告公司工作
曾經負責Line嘅網絡宣傳工作

今日想同大家分享一下
當年我接觸到嘅競爭對手WhatsApp
佢地嘅網絡言論策略，
睇睇佢地多年來
每一次有競爭對手出現都會採用嘅戰略

香港自2008年，
曾令WhatsApp產生危機感而有動作嘅
包括Line，WeChat，以及而家嘅Signal

而每次，
WhatsApp所使用嘅策略都係同一套
包括淡化、抹黑、製造混亂

WhatsApp作為香港人慣性使用嘅通訊軟件
佢地無需要響網絡上贏出任何辯論
佢地嘅目的只有一個
就係「製造資訊疲勞」

WhatsApp非常清楚香港人
「怕麻煩」、「三分鐘熱度」特性
只要令大量資訊持續轟炸
（包括網絡上嘅罵戰，大量資訊湧現）
大部份網民都會響新鮮感下降
以及唔想再睇呢d情緒下
選擇繼續用返「慣性使用」嘅WhatsApp

而事實亦證明，當年Line敗仗
係因為正、反、持平三方大混戰
大量網民對於資訊混亂無法理出頭緒或結論
最終選擇「唔轉會」，「用返WhatsApp算啦」

而至於WeChat，
當年雖然有Big4廣告同演唱會聲勢浩大
甚至響海底隧道出口放出大型廣告牌，
聲勢一時無兩
但WhatsApp以遠低於廣告牌價錢
響討論區製造混亂
配合幾個討論區網民對大陸嘅反感
要維持WhatsApp於霸權實在易如反掌

接下來，本人預計，
WhatsApp已經開始第一階段「淡化」手段
本港網絡上已經開始出現「Signal亦有問題」
以及「WhatsApp做法跟其他產品差不多
呢一類嘅講法

稍後時間，高登連登等討論區，
將會出現大量有關Signal的不利新聞，
假新聞以及罵戰出現
呢一切響2月8日WhatsApp新Policy生效前
將會到達頂峰，令部份人跌落去
「算啦，Click同意WhatsApp嘅Policy」諗法

假若各位真心唔希望霸權繼續
唔希望被PR公司左右，放棄你嘅私隱安全
請認清WhatsApp公司手段
並時刻保持初心，堅持到底
各位加油！

做多一步：改埋WhatsApp狀態

上年國安法已經好多人轉signal啦

直情係鋪緊路做未來美國總統

連登仔風向轉得快到 Trump 已成condom

Line page 1 娛樂新聞
自己睇下係咩新聞
仲用？

幾日前既事，無追得咁貼，真係唔知不過都無損佢係安全既app

PR樓主分化

拉

閱

印象中line好食電
而且用一陣電話又會熱

s

f

直接拉就得
反駁都唔需要
佢就係想你地爭辯

我開過要入電話號碼
冇左當年號碼用（唔知有冇試錯）
其實icq當年咁比個號碼人當accout
今時今日可能最安（難起底）
全但就冇左真名社交感

唔關事

就係你呢種人冷嘲熱諷令到人唔敢問任何野

我岩岩淨係試刪app重裝已經無任何方法恢復對話紀錄

同日本/台灣人會用line

咁講得有咩安全問題未？？？

第二個post見到

Signal都要裝software 仲要唔同步
即del

感覺都多人用之後，signal又會變質

樓主收到錢開始做野了

先讓一部份人富起來

全力轉app先
要令到WhatsApp冇翻身之日

樓主唔該pin

總之唔用whatsapp 就得，signal 簡單直接，最好教埋屋企人裝，telegram 多元化

而家我都係兩個一齊用，無問題

最緊要睇whatsapp 滅亡

真心鳩？
安全同少人用有咩關鏈？

因為槍打出頭鳥 WhatsApp企咁出

BECAUSE SIGNAL = WHATSAPP = FACEBOOK = GOOGLE

點解唔轉LINE?
仲有得加台妹的LINE

Elon Musk 應禁止所有唔肯由WhatsApp 轉Signal嘅人使用Tesla及Space X服務

有無人細心睇過whatsapp既app privacy
利申本人強烈推薦使用mewe signal

不過都想講番幾句
如果大家去App Store睇下
whatsapp拎既不外乎contact info, phone number, location, crash data, purchase.....
contact info: 搵Friend / 開Group
phone number: whatsapp account
location: 分享即時位置
crash data: 改善用戶體驗 / debug
purchase: whatsapp business相關

呢場明顯係科技巨頭掀起嘅一場抵制facebook運動，privacy不過係借口

後記：
facebook真係收集好多personal details
不過whatsapp收集既personal details係同佢功能相關

其實佢有幾唔私隱

附Meme一張

Signal無呢個function咪唔駛collect location囉

曾幾何時
呢度提議過有隻叫bridgefy

但推唔郁, 漸漸冇人記起

你唔用咪唔用囉 冇人知呀

因為唔想你唔用whatsapp 囉

睇唔到，咩都唔知 龍門任我擺

冇人用咪冇人 hack 囉

係你肓跟姐, 好好追post 研究tg 同signal 分別, 你再揀邊隻啱你用, 或者兩隻都唔用, 又或者都用哂.

出招了

on9架你

差唔多成十年前開過Line嚟用，好唔鍾意個界面，唔夠簡潔又立雜顏色又睇得唔舒服，用咗幾個星期就忍唔住Del咗

我覺得要轉嘅話要顧及埋年紀比較大嘅人，咁樣先可以普及，Signal同WhatsApp可以話一模一樣連我四大長老都可以即刻學識。
太多花巧嘢嗰啲後生仔可以自己玩嘅，但係老一輩就未必可以用到，公司老闆都可能唔識用。

Line不了 lag到仆街

南非出世點做POTUS

特登咁設計架醒目

未來係全球一體化嘅世界

南非出世就唔俾做總統完全係種族歧視

咁點解唔做地球總統

TG 點對點加密要逐一設定